{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022064",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2020-12-30",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "仙鶴洞村"
    },
    "text": "仙鶴洞村\n飛翔する鶴に抱えられた菜の花の村   仙鶴洞村は、昔から山のふもとにある村という意味で「サンジョ」と呼ばれていましたが、「仙鶴」という綺麗な名前をつけたのは小説家のイ・チョンジュン氏です。飛翔する鶴が翼を広げて抱え込んでいるような地形をしているこの村は、春には黄色い菜の花が、秋にはそばの花が咲いて、多くの人々が足を運びます。   この村を背景にしたイ・チョンジュン作家の短編小説、「仙鶴洞旅人」のあらすじや作家の作品観が分かる遊歩道があります。「イ・チョンジュン小説文学道」とも呼ばれるこの遊歩道に沿って歩いていくと､遠くから会鎮湾が一望できます。さらに、イム・グォンテク監督はイ・チョンジュン氏の「仙鶴洞旅人」を原作にした映画「千年鶴」を制作しました。村の入り口から500mほど離れたところにあるそのロケ地からは仙鶴洞村と会鎮湾を同時に眺めることができるそうです。そのうえ、鶴の形をした山が海に映る風景を目にすれば、こんな素晴らしいことはないでしょう。 特に、そばの花が満開になる10月には、「仙鶴洞のそばの花祭り」が開催されますが、祭りではそば粉作り、天燈上げ、石鹸作りなど、様々な体験プログラムを楽しむことができるとともに、住民たちがそばで心を込めて作った旬の食べ物も味わうことができます。また、ワクワクする公演は仙鶴洞村を訪れた旅行客と住民が一緒に楽しめるそば祭りのハイライトですので、お見逃しなく。",
    "QA": [
        {
            "question": "仙鶴洞村はどのような地形ですか？",
            "answer": "飛翔する鶴が翼を広げて抱え込んでいるような地形です。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "小説家のイ・チョンジュン氏によって名づけられました。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞村を背景にしたイ・チョンジュン作家の短編小説は何ですか？",
            "answer": "「仙鶴洞旅人」という短編小説です。"
        },
        {
            "question": "イ・チョンジュン作家の作品観について教えてください。",
            "answer": "作家の作品観は遊歩道に沿ったイ・チョンジュン作家の短編小説を通じて分かることができます。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞村から眺めることができる風景は何ですか？",
            "answer": "仙鶴洞村からは会鎮湾を一望することができます。"
        },
        {
            "question": "イム・グォンテク監督が制作した映画の原作は何ですか？",
            "answer": "イム・グォンテク監督はイ・チョンジュン氏の「仙鶴洞旅人」を原作にした映画「千年鶴」を制作しました。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞村のロケ地からは何を同時に眺めることができますか？",
            "answer": "仙鶴洞村のロケ地からは仙鶴洞村と会鎮湾を同時に眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞村の特に美しい風景は何ですか？",
            "answer": "鶴の形をした山が海に映る風景が特に美しいです。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞のそばの花祭りはいつ開催されますか？",
            "answer": "仙鶴洞のそばの花祭りは10月に開催されます。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞のそばの花祭りでは何を楽しむことができますか？",
            "answer": "仙鶴洞のそばの花祭りでは、そば粉作り、天燈上げ、石鹸作りなどの体験プログラムを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞のそばの花祭りで味わえる食べ物はありますか？",
            "answer": "仙鶴洞のそばの花祭りでは、住民たちが心を込めて作った旬の食べ物を味わうことができます。"
        },
        {
            "question": "仙鶴洞のそば祭りのハイライトは何ですか？",
            "answer": "仙鶴洞のそば祭りのハイライトは、旅行客と住民が一緒に楽しめる公演です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 447,
        "QA": 489
    }
}